\documentclass[a4j]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{emathR}
\usepackage{showexample}

\setcounter{section}{22}
\setcounter{page}{78}

\begin{document}
\section{\cmd{retube}}
第23回は列ベクトルを記述する \cmd{retube}（107回）です。
関連して，\cmd{Retube} を扱います。

\subsection{なぜ\cmd{retube}か}
行列を表現するには，\AmS-\LaTeX の\textsf{pmatrix}環境が便利です。

\begin{showEx}{\textsf{pmatrix}環境}
$\begin{pmatrix}
  a \\
  b
\end{pmatrix}$
\end{showEx}

高校の数学Cでは，2次・3次の正方行列に続いて，列ベクトルもよく登場しますので，
それを記述する \cmd{retube}（2次），\cmd{Retube}（3次）を用意しました。

\subsection{\cmd{retube}, \cmd{Retube}}
\cmd{retube}, \cmd{Retube}を用いると，列ベクトルを簡潔に表現することが
できます。

\begin{showEx}{\cmd{retube}, \cmd{Retube}}
\retube 12

\Retube abc
\end{showEx}

\subsection{一般の行列}
\textsf{emath.sty}では，2次・3次の正方行列と列ベクトルを記述するコマンドは
用意してありますが，それ以外の行列は \textsf{pmatrix}環境を用いて
表現することになります。

\begin{showEx}{一般の行列}
\[ \begin{pmatrix}
  1 & 2\\
  3 & 4\\
  5 & 6
\end{pmatrix} \]
\end{showEx}
\clearpage

\subsection{実例}

大学入試問題から拾ってみます。

\openKaiFile
\begin{enumerate}[\Large 1.~]
  \item \ReadTeXFile{0043200105} \syutten{2001 名古屋大学}
  \item \ReadTeXFile{2111200110} \syutten{2001 東京理科大学}
  \item \ReadTeXFile{2111200117} \syutten{2001 東京理科大学}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\end{document}
